\chapter{Détection de points caractéristiques dans des images d’une scène}
\label{chapter:detection}

\TK{Recherche de points qui peuvent être facilement repérés sous d’autres angles de vue (reproducibilité) et ce en vue de la phase suivante. Quels sont ces points~? -> contour, coin cf. figure 3.1}

\begin{figure}[htb]
    \centering
    \input{fig/detection/neighborhood-structures}
    \caption{\textbf{Types de structures locales observables dans une image.} Image adaptée d’une photographie d’Ildar Sagdejev sous licence CC-BY-SA.}
\end{figure}

\begin{figure}[htb]
    \input{fig/detection/image-as-matrix}
    \hfill
    \input{fig/detection/image-as-signal}
    \caption{\textbf{Deux modélisations équivalentes d’une image.} Les images sont généralement stockées en mémoire d’un ordinateur comme une matrice d’intensités lumineuses captées sur un ensemble fini de points~(à gauche). De façon équivalente, les images peuvent être vues comme un signal bidimensionnel d’intensité lumineuse~(à droite).}
\end{figure}

\section{Localisation des contours avec l’opérateur de Sobel}

\TK{Modélisation de l’image comme un signal bidimensionnel. Contours = disparité d’intensité. Disparités = amplitude maximale du gradient du signal ou annulation du laplacien. Approximations du gradient ou du laplacien par des différences finies (développement limité). Filtre de Sobel et problèmes de localité d’un contour.}

\section{Caractérisation des coins avec le détecteur de Harris}

\TK{Détecteur de Harris et problèmes d’échelle.}

\section{Classification de l’échelle et de l’orientation d’un point caractéristique}

\TK{Notion d’espace d’échelles pour détecter les coins à petite et grande échelle. Algorithme de détection SIFT par différence de Gaussiennes.}
